(文長) 一個今日才開帳號的P牌廢中建議

一直看到你們的努力，同時亦看著管治者的愈來愈黑暗，忍不著終於開了一個帳號想說說我這廢中睇法，請原諒我是一個今天才開account的P牌。

我是一個你們口中的廢中，因工作及生意關係亦熟知國內運作及人們之間處事方式，可能有些意見你們會合用的。

今早看到一篇LIHKG的文，說能夠達到現在的情況，絕對有賴於新抗爭方式，我是十分同意的。但不得不說是，也要歸功於香港跟大陸部份地區不同，無資訊封鎖，暫時仍是有世界地位的一隻生金蛋的雞，亦很難去實現常用的莫須有罪名 (雖然已經有)，這些是我們的本錢，我們一定要守著這些本錢下去玩香城online。現在吸納到不少民意，將政府的問題亦慢慢一步一步帶了出來，特別犬，這部份一定要好好利用。

長話短說，在我這廢中眼中，你們的每星期玩香城online、連儂牆、文宣等，其實都好有用，最重要是能夠繼續保持到個noise，你知啦…香港人善忘，唔一直做，一直提，大家會好快忘記。但係有一點要切記，唔好做太過火行為，而擾民倒亂的不合作運動，一個月一兩次就好，你們要做的，記著係要引出對方的醜態，同時唔好失去哂自己的本錢。焦土，唔會為你帶來好處，只會令你沒了本錢。

想再提提大家5件事

第一件事是，既然你們引了對方這麼多醜態，有沒有進行過整理? 最少，目前為止，我沒有見到極完整的，只看到大事，沒看到細節小事。這些是非官方非權威記錄，但絕對是一本黑歷史書，對方絕對是會怕這些記錄，愈多愈詳細愈好。

第二件事是，你們有沒有想過，假如成立了獨立調查的部門，到時可能會發生什麼? 如果我是中共當權者，我會同意成立，之後找些自己人進去，再找些人來做condom，即做一個假的部門出來。結果會出現，有部份現在支持你們的人被假部門騙了，認為不再需要玩online，而社會又變回正常，餘下你們獨力抗爭變得無力再慢慢解散。我不是調查整理報告方面的專家，不知道要什麼，但我個人是建議可以現在自己先推行及自組成立獨立調查部門 ，這段時間預計是沒有什麼可以查到 (因為對方不會合作)，但有個好處，就是你自己先行第一步，否則最終對方出一個假的調查部門後，你們才再組織，便已經慢了。

第三件事是，我見到你們想攪網購公司，我是舉手贊成，將來如果成功，我也會成為你們的客人 (如成事)。我想在這講講贊成原因，因為我想你們認清到一點，現在被抓了的，雖然我相信有大部份最終都無辦法成功入罪 (拉你目的是要利用程序令你累，嚇怕你或拖你一兩年等)，但當中一定是些人因有足夠證據最終要負上刑責的，你們最好不要理想化，無論怎麼做，對方都一定不會有特赦，這些是一定不會發生，這是當權者面子問題。能夠確保他們將來收入，是一定要做的。將來做大了，可能還可以做到慈善機構，再惠澤社會。

第四件事是，我認為你們同時係唔同地方玩香城online是可行的，但玩的地方及人數，你們絕對要小心控制，個人建議不要太過散，當你太過散時，人數唔夠，只會被對方一下收你皮…夠多人先至會有人留意。同埋，太散太多團會有一個致命壞處，就係你們會無左方向及目標，你們現在集合的地方，每次是否都是有目標才聚? 如果太散，每個人都諗唔同野，好易失左方向及目標，意見也會變多容易分裂，當中亦可能有鬼/害群之馬。同埋，打得機多都會累需要抖一抖，你們這樣分散行動，好容易也會令人失去左動力，抖下抖下自閉下後就唔再玩。

第五件事是，文宣係十分重要，國外會真心為你們? 沒可能的，你們要的是向外求救拿到有限幫助外，優先考慮肯定是如何自救。

方向一，向國內輸出革命意想，令對方更麻煩。按我對國內人了解，他們很多人其實都知自己生活在什麼環境，但他們會接受是因為他們已經被完全純化了 (因為知道鬥唔過)，但如果你們成功令部份人反抗，將來一定是最大助力，利用敵人的人來進行抗爭，這些才是最省兵力的一種方式，即使小小星火，也會為你帶來一點力量。

方向二，要更加針對黑白中那件事，對我這廢人來說跟本是核爆來，文宣絕對不可以錯過這件事。

方向三，投票選自己的議員，看文宣有沒辦法做整理/進行協助，這部份我應唔洗多講，目的是要利用文宣令應當選的當選，不應當選的失去當選的機會，要針對人，而不是針對派別。

方向四，要了解現在是肯定沒可以令對方親口說出撤銷的，你要先了解對方現在有什麼籌碼，再拿走他的籌碼，其中一個籌碼議員我在方向三已提了 (文)，另一個籌碼肯定是犬 (武)。但要如何解決犬? 暫時覺得上面提到的『第一件事是』及『第二件事是』唯一暫時可做的。

文長…暫不再打太多了..。

感謝你們守護了我們香港。

push

同意要整理醜態

同意會有假既獨立調查

超有用!
大家快睇

順便推支線任務
[中藥界攬炒］要求跟進催淚彈對中藥飲片之影響

唔好比無良藥商散到貨呀, 要確保藥材同海味安全

Push

推

歡迎加入連登

新式文宣

push

真係要整理下成個運動發生騎大小事，最好可以出書

推啊

Pish

感謝你們這些年青人的努力!
現階段，在一邊玩香城online外，個人覺得閒時可以做詳細的黑歷史書 (wiki方式可能比較易做?)及自組獨立調查部門，這兩件事肯定會對將來結果帶來一定幫助的。

同意黑歷史書，文宣巴絲可以諗諗

推

幾啱，推

係，另外我覺得要有一批識玩既玩家，何為之識玩，唔犯法，夠彈性，用盡警方幫到大家既職責，用盡作為市民享有既權利，唔好一味沖突，用合法手段去影響局勢。

puah

大家又諗下之前最開初就係一班商家投拆就影響到好多人既神經

諗諗佢

721核彈

歡迎巴打
多謝你

同意

ref

諗完就做

必須置頂

未必一定係書，網站類也可，最重要係有細節及每件事都有做整理有source，令人一睇就知是非黑白同埋個社會到抵有幾多黑歷史。
舉個例子：
元朗上星期的犬棒上有環，有彈射左去老人院，入地鐵有普通市民被打到爆血，盾推伯伯落地，有麥當勞幾歲細路因彈受傷。
如果每次玩online時，每次做整理，放係同一地方睇到哂全部醜態，將來清算也易，同時也可算是一種白色恐怖，給對方知道，你們一直在記錄整理。

多謝你

Shit 㩒錯圖

幫推將功贖罪

幾點都好同意，葉虎單野要keep住煲

有point
整理方面會需要大量人手，特別適合廢中（包括我）
如有需要，可開個tg分工睇點做

1. 醜態總整理
2. 先一步成立獨立調查委員會
3. 適量回氣
4. 對國內輸出革命擾敵 （如武漢，剛發生鎮壓）
5. 元朗黑白事件 繼續大肆追究宣傳

Push到1001

P牌廢老表示 十分贊成你地攪網購開水源

好文
push

Consolidation 好重要
亦會幫再大家去identify邊個議員係仆街

同時也可算是一種白色恐怖，給對方知道，你們一直在記錄整理

非常同意
push

Push agree

push!
整理做小冊子周街派

好文，推

推到有人出書

但係獨立調查好難由連燈/後生做
一無相關知識
二無資源
三無公信力

要做真係要靠社會有地位嘅人搞

其實嚟到依家 學生/後生可以做嘅真係好有限 大人/有地位嘅人接手先有得搞落去

多謝，歡迎

推到有議員/法律界人士幫手搞

1. 醜態總整理
2. 先一步成立獨立調查委員會
3. 適量回氣
4. 對國內輸出革命擾敵 （如武漢，剛發生鎮壓）
5. 元朗黑白事件 繼續大肆追究宣傳

Push到有人搞

認同！

施政失敗 警暴
歷史書

同意
特別第一樣 應該整合成影片 / 文字+相

1. 醜態總整理
2. 先一步成立獨立調查委員會
3. 適量回氣
4. 對國內輸出革命擾敵 （如武漢，剛發生鎮壓）
5. 元朗黑白事件 繼續大肆追究宣傳

Push，我無野講

記著係要引出對方的醜態，同時唔好失去哂自己的本錢。

唔好再推得嗎

多謝你的意思，好有用。
陳方安生好似已經做緊調查

樓主寫得好
求長期置頂

pushpushpush

好文一推

人手置頂

陳方安生嗰個算唔算

pish 爆佢

好文，而家啲消息實在太亂，好多人睇到一舊雲，出資料簿可以容易吸收，最受影響應該係中立派同淺藍人，最緊要清晰同時序分明

[集中證據鋤死黑警]民間自發警察濫權報告

呢個唔知係唔係

資訊多同時亂
要整理都要好多人手

我係極贊成 point 1

too long but read

同意要整理一下現況 作下小總結，用短片形式五錯

此post已收納，幫推

入黎放低有用既戰術post

[大合集！]戰術討論分流傳送門

唔知公民袋有冇方法🤔

整理我反而覺得唔難，要確定資訊來源先煩，因為如果比人發現補假嘢，份資料簿就變咗係笑料

按我理解應唔算，但她那個都好有用，可以代表到現在民意及訴求。
獨立調查是應針對各個單一事件，上至黑白中是否真有其事，下至犬有沒有針對某單一市民使用過份暴力。
這部份，肯定需要法律界方面的人幫助才能成事。

推有用

要整理啦
好似柏林屈手個D 暴行已經無人提, 仲有好多好多

成立民間獨立調查

推到有議員跟進

有用大家快睇！！收集材料出書好優秀
到時選舉可以出黎幫下自己果區既議員

8月5日大罷工
光復香港 時代革命

推 有用

推
好有條理

push

整理日程同客觀事實 包括警察執法等 然後廣傳

同意黑歷史書+黑警DATABASE
有聽過有人想搞, 實際進展去到邊就唔知喇.

另, 既然大陸政府商界最擔心既係經濟- 就搞你個經濟, 長期不合作運動
除左罷工, 可以盡量唔係香港消費, 特別係唔幫襯紅底商戶,想買野既就AMAZON/樂天啦。
去機場坐下呢D大眾易接受又可以動搖到面子既和平方式, 可以繼續
(雖然勇武升級我都BUY, 不過俾義士抖抖先)
黑警就繼續貼連儂牆, 好似之前香蕉糖既大BANNER, 邊個濫權就掛你BANNER同你免費宣傳, 去番濫權個黑警住個區loop佢d片

獨立調查的部門應該要搵政黨去connect, 政黨見字既可以去問下探下風先.

推，真係要整合返d資料，提醒返其他和理非，政府一樣都無理過我哋嘅訴求

唔好因為見到d火呀，黑漆就因為道德潔癖而放棄

好

非常同意，特別係歷史書同黑白中核爆

好文

push要整理醜態

8月5齊罷工

寫網頁，擺blockchain，整理文宣

推！

pish

我無野講

第一件事是，既然你們引了對方這麼多醜態，有沒有進行過整理? 最少，目前為止，我沒有見到極完整的，只看到大事，沒看到細節小事。這些是非官方非權威記錄，但絕對是一本黑歷史書，對方絕對是會怕這些記錄，愈多愈詳細愈好。
非常同意， 要好好存檔， 我今日都有同一個相法同出post， 但怕由香港人去統籌會有風險， 隨時俾人禁制。會唔會有海外巴打/高人setup個平台同整理， 等大家去俾料，好似老豆搵仔咁

好同意方法一 向國內輸出反抗思想
但可以點樣做？
例如南韓向北韓咁用汽球傳單？

〈光復香港 時代革命〉我冇野講 我有權唔解鎖我要搵律師 (背定律師電話)我唔簽任何文件 我要警誡記錄我要食飯 飲水 毛氈 去廁所我唔舒服要去醫院我要睇你委任證同編號

你已經好好，多謝你嘅支持！

〈光復香港 時代革命〉我冇野講 我有權唔解鎖我要搵律師 (背定律師電話)我唔簽任何文件 我要警誡記錄我要食飯 飲水 毛氈 去廁所我唔舒服要去醫院我要睇你委任證同編號

同意 多謝你既分享

推,好有用

歐洲巴絲求大家指點

認同
我地休息
但唔代表要俾班狗休息
用盡一切市民權利
令班黑警忙於奔命

同意！
要儘快做了

有用

有用 睇下 推

好有用！多謝叔叔

push 整合對家d 衰野好緊要

而擾民倒亂的不合作運動，一個月一兩次就好
推

一定要開始自組委員會

有腦 推

你完全講出我嘅心聲
多謝你

多謝你俾意見我哋！
Pushh

叔叔好野

thanks, 集思廣益

你絕非廢中

連儂牆要post多D嘢上去宣傳
港台套元朗黑夜係最好嘅宣傳品之一

十分同意第一點。
人都善忘，只有記錄在案先會令大家記住今日不公平嘅對待，抗爭團火先唔會熄。

真係要諗下點樣switch大陸人嘅思想，哩點應該中共最驚

【越洋幫拖】喺美國嘅香港人想收集警暴證據交畀美國警察同議員

正皮

麻煩各位巴絲幫手backup 啲片同相 最好包括直播 記住backup係保障你地 仲有好人好事都可以backup用作宣傳 廣傳

backup相：

backup片:

睇相 ：

睇片：

麻煩各位巴絲幫手backup

推一推

整理黑歷史

劉明

我覺得上次尖沙咀遊行 革命輸出幾好

其實一直都有記錄低

支持，成個運動連徐步高案嘅背後關係都帶返出黎

支持!!

小弟愚見， 真係有冇外地project manager / IT專才幫到大家成立database, 等大家一齊去整理

｛提議｝誠邀海外項目經理精英整理香城反送中項目工程文件

徐步高

其實自行成立一個調查委員會可唔可行？唔需要政府認受，因為佢地已經無公信力，但keep住有正式既發言同report出到，係公正下進行既，我覺得一定有一定程度既影響力

同意醜聞嗰part，之前已經見有人整理過

仲要整埋中英文版

字幕翻譯

好啱

我覺得可能會唔會整詳細少少？或者一啲特別震撼嘅事直接圖文並茂咁一loop就清楚曬？

整多少少煽情報導/專訪，問前線心路歷程，老母話好多c9中意睇呢啲，會係fb whatsapp瘋傳。

依家中央想妖魔化前線義士，講成係「一小撮人」暴力搞事，我地要話比所有香港人知，未必所有人都有能力走上前線，但我地每個都支持前線義士。

高汁
雖然你自稱廢中但你既經驗同觀點
絕對提醒到後生因唔夠經驗而忽略既細節

Lm

同意要整合

推wiki

好文！推

tl;dr
1）整合對方醜態/黑材料
2）組民間獨立調查委員會
3）確保將來被囚者生計
4）可游擊，但要有目標
5）宣傳（反輸出革命、聚焦中/警/黑勾結、選舉戰、對警隊輿論戰）

短評
1）建議整個website，另外除黑材料以外，亦可集中不同資源、消息、新聞（或不同網站）亦減少過度分散情況
2）市民提供facts，但要有具公信力人士實際主持，早期方向可參考
3）極重要，且需有長期支援方法，與其短時內大量捐款，不如長期支持，亦要確保有工作機會等等
4）見「[前線心態調整] 我係勇武，我覺得衝，都要目標導向，Objective-Oriented」
5）文宣可研究如何反輸出革命（若成事則對中共大打擊/埋下禍因）

真係好準
大家唔好放過文宣

推 集中整理黑料真係要做

make sense，推

再推

文宣同 人數多嘅遊擊 認同

繼續推

推！！

推爆

多謝你提議 推

和理非，勇武，文宣，決一不可

請大家記住不分化，不割蓆

deserve a push

agger

要廢咗DQ條例

好撚gay

推爆佢

我唔想㗎

第一同第二點非常認同
和理非可以做到既野黎

其實有冇可能整理完黑警犯法既資料，再整合為一份完整既罪狀，寫明犯咗咩法同提供證據，再一次過告鳩佢地

同意黑歷史書

值得細閱。

有䦧歷真係唔同啲!

pushhh

謝謝叔叔為大家提出寶貴意見！
我們絕對不會覺得你是廢中
而是覺得你是我們的巴打（brother）

我們年輕，很多中老年人的心態難以觸摸，下了很大的功夫，走了很多冤枉路，我們很需要長輩們提供你們的意見，例如分享真長輩圖、公司文化、親戚看法等等，讓我們知道文宣如何入手，能突破現有模式/方向。

希望你們願意在遇見各位示威者時，為大家打打氣、拍拍手。我們很多孩子因為政見，失去了家人和朋友，你們的支持令我們特別感動，像是我和朋友看著銀髮族遊行的點滴也不禁落淚，打從心底盼望我們也能有願意明白事理的家人。

歡迎你多多開post和我們討論，集思廣益，連登仔女好樂意見到更多中老年同路人加入我們的論壇，讓我們本著愛香港的心，一起保護家園！

Up

寫得幾清晰

敵人愈反我地愈要做，北上輸出文宣係真係有用嫁。不過要預左一堆網軍會第一時間沖出黎吠

大陸狗前幹部問香港究竟發生咩事
我都廢事講 一陣害到佢就唔好
佢得知既影片好似得69 612 同元朗白衫打人
但應該唔知係官警黑勾結

好文，但topic應該要再標題黨啲，咁先會多啲人入嚟睇。

請問廢中樓主覺得香港有冇可能獨立

85

85罷工

(728)(TVB)警察使用燃燒彈，並打中記者(角度1)

(728)(NG)警察使用燃燒彈，並打中記者,記者：屌你老尾 痴撚線(角度2)

(728)(NG)警察特登用盾牌推跌老人家

(728)(HKUSU)橋上警員向地上的警員施放催淚彈。

(728)(商台)有警員在上環一度指稱其中一名在場採訪的記者「協助暴動」，要求記者出示身份證和記者證。

(728)(7仔)警說沒委任證沒搜查令都可以入店內搜查，但被職員堅決拒絕，警並警告店員不要阻差辦公， 否則會拘捕。

(728)(7仔)擋警員「無令」搜查 便利店職員遭警扯甩口罩

(728)(蘋果)記者問到為何仍要繼續守住防線，示威者回應「光復香港 時代革命」。

(728)(蘋果)防暴警無差別推跌途人

(728)(NG)元朗勇猛阿婆單挑指罵黑警勾結黑社會

(728)(RTHK)制服示威者警員暴力扯下口罩並且疑踩示威者手

(728)(RTHK)多名警員從不同的制高點向下開槍，包括林士街多層停車場及上環一帶的天橋。

(728)(RTHK)港台整合

(728)(CUSP)阻止記者拍攝。更疑似以粗口指罵，最後舉起中指。此外，也發現警員將委任證反轉放於背心的口袋裡。

(728)(外國勢力)有外國人係佢屋企拍到黑警主動暴力突擊示威者

(730)黑社會恐嚇4號要淋大家漒水，並説警黑勾結好正常

(20-14-228-22)先生/小姐，我而家根據警察通例 Police General Orders 第20章 第14條要求你出示委任證，麻煩請你合作。如果你無法出示委任證，根據香港法例第228章 第22條，我有合理理由懷疑你干犯假冒公職人員罪。Repeat 到佢出示委任證。

我覺得至少要有整合先
你唔好話我都就嚟唔記得醫管局單嘢
有一個google drive/dropbox etc 擺曬所有資料
長期有人update
大家都可以睇
文宣又可以參考
以後仲可以方便清算

自發獨立調查委員會嘅話
可以先做資料搜集
但係一定要切記中立
唔可以淨係放黑警啲嘢
示威者有犯法嘅都要擺
所有個人資料暫時不公開

好同意
我地都應該搞返個黑色恐怖
將所有69開始嘅狗醜態
一一記錄 並且將一啲核心人物 擺上網站
然後向外國其他國家宣揚開去
Run 1個page
可以比人一次過查閱

Agggggg

獨立調查部門
i have a lot of backup ask me if you need

歡迎

多謝你既長文，由第二個perspective聽下啲分析先可以突破同溫層既思考盲點

同意
民主派搵知名中立人士做調查報告諗唔諗得過？

Pishpish

歡迎叔叔加入

利申： auntie

你不是廢中
Respect!

具體點做，我也暫時想不到高效的方式，但有一些事情我可以分享一下
就在上星期在內地與某一內地商人邊吃飯邊閒話，言談間可以清楚知道他十分理解國內環境有什麼問題的，但當我問他知不知道香港現在發生什麼事，他其實只知道『港獨』。
我以中立形式，跟他說現在情況不是『港獨』，他亦同意他們接收的資訊被過濾及帶了風向，想想也覺得部份在國內看到的是有奇怪之處，之後大家也沒再太深入談上這話題。
但透過這個閒話，對方一定會有自己想法，第一是資訊過濾，無中生有等，第二是這會不會成為將來他的心中突破缺口? 無人知道。
推動國內革命，這只是一種說法，並不一定是要他們抗爭，具體做法是能夠告訴到他們其實一直是被控制，這是不合理的，長久之下...必有種花結果之時。
因為他們現在是沒有辦法去明顯對抗，認識的有1個國內某上市公司董事長被冤拉了去坐監，認識一個沒按國內做事方式做的人被人跟蹤到精神出現問題，那是一個人治的社會，他們不會站到出來的，但如果成功令到他們開竅，現在種下一些根，再由他們自己進行演化，就應是最好方式。

Agger

推阿

推 有道理

感覺我先係廢中，巴打ho ball

呢2個月所見到 所發生既事實在太多 的確要重新整合下所有事 如果中共同政府唔驚 就唔會有銅鑼灣書店事件發生 同事希望大家記得唔好行得太快 可能後面有你當年跟住梁天琦後面既自己 記得大家齊上齊落

思路清晰

感謝這位高人，以後多啲嚟俾意見！

巴打絕對唔係廢中，希望好快有民間獨立調查。本人先至係廢老，首度留言幫推

我也是一個p牌廢中。
我也想個運動成功。
我希望年輕人知道背後有一班專業人士其實是支持佢地架！

首先要多謝年輕人在612 中背水一戰守護香港🇭🇰

我自己認為612 係非戰不可，因為我們有一個明確的目的，就是要阻止送中二讀。

但是之後呢？
之後每一次遊行後的佔領其實是冇一個明確的目標。
佔領道路一個鐘，不撤，之後就算佔多三個鐘，你又會得到什麼？但是代價卻非常之大。
比黑警打，比黑警拘捕。

我不是和年輕人割蓆，而是不希望各位送頭和受傷

為理想，為自由而犧牲是值得的，但是我覺得不值得為近幾個禮拜的佔領而白白送頭。

可能我呢d廢中講野已經和大家的思想脫左節。

你們還年輕，不要覺得自己冇嘢輸！你們的前途係無限㗎！

最後，我地會在背後支持，不過也希望大家可以退一步思考下。

講得好好,分析得好詳細,
雖然話民意唔會逆轉,但其實民意戰係長期既戰爭,唔可以忽視
希望黎緊既七區集會可以成功, 大家加油

第二項好重要，well said
廢中有你地嘅圈子，同輩嘅聲音唔係我地可以發出的
靠你了，加9油

8月5
齊罷工

黑歷史書 同埋 真·民間·獨立調查組 idea 非常好

只要行先一步同埋夠中立詳盡，到佢出份 偽·獨立調查報告 就會變成毫無可信度可言

香港人加油！

Pushhhh

係幾有方向

一定要有組織整合哂成個政府同埋警隊既醜態同不公義
好似史書咁記載

語重心長，大家真係要認真睇睇

好文要推 覺得整理醜態好有用
最好出到書
畢竟大家網戰都睇到麻木哂
一本實體書相信可以引起好多關注
而對方亦會驚

中文維基長期俾中國紅底admin把持
港台admin寡不敵眾
如果俾班紅底admin搞建議轉場去其他語言繼續
英文版偶然都會有紅底admin
日文版admin就基本上都係反共

寫wiki記住要用陳述語氣
最好每句都提供到source
format如下：一名警員曾用電筒照射記者鏡頭，並舉中指<ref>[URL （頁面標題）]</ref>。
最緊要表現得中立啲，就唔會咁容易俾人有藉口del

玩膠鳩改就最好唔好啦，admin可以保護頁面
會阻礙其他同路人幫手補充內容

利申：資深維基編輯

多謝叔叔詳盡分析

我無野補充

一定要將紀錄完整保存下來

好文推

幫推

記錄黎講 有冇類似對家呢d做法

等人方便文宣同反駁？

留名

10.1
掛起萬國旗
全球賀支那

wiki

好文pish

認同

1. 醜態總整理，可出小冊子
2. 先一步成立獨立調查委員會
3. 適量回氣
4. 對國內輸出革命擾敵 （如武漢，剛發生鎮壓）
5. 元朗黑白事件 繼續大肆追究宣傳

繼續push

「第一件事」 和 「方向一」寫得十分有道理!!!
我的意思是我支持中央，很怕有人真的照做

贊成全力文宣及追究7.21事件

推呀

推
同意會有假既獨立委員會
我覺得我地可以諗定我地要求有咩人係獨立委員會入面
如果無呢啲人就唔承認
代表政府想放自己啲地下共產黨入去

幫手推post
雖然好長，
但係我覺得係有用既

Pish
第一點真係好有道理
過咗一個月已經搵唔返612既仆街野
應該大家一齊整合返做一本港共黑歷史
並且每次做文宣個時都加埋link比人溫故知新

推 我冇嘢講

推到比所有人睇

第一點整合完再放上blockchain 得唔得
留返個底

Push，外國勢力表示，雖然我地已經成日發夢搞9呢邊啲議員啊逼佢地討論香港禁運武器個啲又係咁spam9啲報紙send啲press kit出去，但真係學樓主話齋，要爆機真係最終都要靠自己，外國勢力最多只會係對佢地有好處成本又唔高嘅時候輕輕幫下，唔會同你咁上心。靠自己啊我地要！！！

恭喜樓主第一個post就上熱門

多謝巴打詳盡既分析
Push

前輩此文擲地有聲，必需推上熱門比更多人見到
句句都係真知灼見黎

重要！推

too long

片段加英文/殘體字幕，有助爆升收看觀眾數字。

支持!
可以幫忙整理

岩
同時間整理黑警名單

push
出書係好,但而家啲人冇心機睇書,唔知會唔會有啲簡單啲嘅嘢可以reach到啲中年人

革命當然是長線的

全文都講得好！

特別是

“。。擾民倒亂的不合作運動，一個月一兩次就好，你們要做的，記著係要引出對方的醜態，同時唔好失去哂自己的本錢。焦土，唔會為你帶來好處，只會令你沒了本錢。”

廢青幫推

好多謝你 亦非常同意 特別係文武嘅籌碼 我可以理解點解林鄭當初會決定硬推送中 一來係估中之後 社運風沉寂 佔中同本土領袖坐嘅坐走嘅走 泛民號召力又大不如前 有文嘅議會 加上一個資源同人力可以悄悄不斷增強而且高層都係中共扶植嘅警隊2面夾 佢地先敢肆無忌妒咁打橫行 更何況先前一地兩檢嘅成功令佢地更有信心 所以大家團結擊破港共呢2大利器係好重要

向國內輸出革命意想，才是中共最怕

認同
黑歷史書小弟有興趣幫手

錯手負皮Amnesty嗰類？

之前陳方安生有個眾籌係獨立調查
唔知搞成點

welcome

光復香港，時代革命

推
同意政府成立ge 獨立調查委員會未必可信
應該民間整一個去調查先
最好盡快成立，快d 出報告
委員愈專業獨立同有知名度愈好
612 基金咁多錢應該可以實行
唔夠錢要眾籌都完全冇問題

agger
1. 記者傳媒報導既一般係大事大鏡頭，但其實仲人好多小鏡頭破事兒冇咩noise出到尼，例如港大學生比人搞、有人無故比犬除口罩、外國人比犬推跌等等，如果可以將哩D小片段做成一個合集，應該會好有用

2. 成立民間既調查部門都有用，但要好多既人力物力資源，只係收集資料，訪問、好似港台咁拎CCTV，都要做好多野
眾籌外判比人做有冇得諗？

而家其實極需要文宣
不過啲post 好多都沉曬底
都冇計 呢幾日資訊量實在太多

問題在於可以點做
牆內既言論監控太嚴密，根本冇咩可能將聲音傳入去
所以我覺得第一步一定係鼓勵佢地翻牆去接觸外界資訊

推推推推推推

好有用

[重開免會員版] 呢個師奶要求黑警出示委任證，黑警差少少就開槍殺死個師奶

*7月30 : 地鐵不合作運動
*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
停止前線義士受傷被捕

開個tg group整合資料

同志

第一點好同意
我地確實需要重新黎一次資訊大整合 （當然質素要好+其他語言版本啦）
比全世界可以Follow成件事

第二點都好同意
因為特衰政府實在太衰
成立到委員會都唔會做到好事
日後唔應該再以而樣為主軸

第三點都好同意
只要有更多人睇到而個Post 我相信日後會有人發起

第四點就有點保留
因為經過2個月時間加埋水跑車新閒
相信即將會有新既坑爭模式
當同志們獲得主動權 ，就會馬到功成
不過我認同有明確目標係十分重要

不打無準備之戰

希望同志日後可以 知無不言 言無不盡
令同志們多多思考

絕對同意，但你搞錯咗一樣嘢，我哋口中嘅廢中唔係你依類人，你絕對係一個勁中

721 元朗事件絕對會係今次既勝負關鍵, 一定要好好利用

推成立民間調查

全中小弟心聲

快快手編輯本「香港血的六月」pls

借用

8月5日大罷工

整合真係好重要
一條link/一條片紀錄晒所有黑嘅事
一睇就知乜事

十分贊成有個網頁可以記錄一切文宣 事件薄整合
每一日既活動既記錄
暴力狗既檔案之類 （可以標記埋fact checked）
記低一切有用資料 暴行 到時追究
(贊同唔可以等佢地成立調查會先做野，佢地d狗都對我地既義士搜緊證啦 我地都要做！）
同埋有埋日曆 下一次活動同推廣
文宣圖 俾人睇又好 查閱又好 print出黎貼又好
絕對要記錄 等每人都可以記得！！
香港人真係好善忘！！！

推
第一二點超緊要

第一件事好中
由6月到而家
發生無數咁多事
絕對要詳細記綠低
出本書

Pushh

有邏輯，同我老豆講嘢好似，唔通都是50路？

fyi

出一本屬於香港人嘅自由之書

fyi 出一本屬於香港人嘅自由之書

推 講得好中pt

真 其實612開始到而家
應該都有上百件事可以煲大

整理醜態寫史書非常有用

[集中證據鋤死黑警]民間自發警察濫權報告

已經有人做緊

同意出書，馬上出書，
第一本可以交代由年頭(2月12號)
至6月初修訂逃犯條例
嘅起因及背景

第二本同打後開始就係
香城 online 攻略本

圖文各半，編輯要精美，唔好求其
因為個 format 之後會繼續用
立場要持平，咁樣就咩人都肯睇
之後再帶風向都唔遲

至於出版社，唔知天地圖書o唔ok
至少唔係三中商，
同埋都肯出政治書同禁書

出書希望多少少收入來源
同做文宣一大利器

整理醜態好重要
因為日日新鮮獲獲金，太多醜態
依家已經有些少模糊

第一同第二應有真係幾有用，時間表之前好似見人做過

Push
多謝你

我都係P廢中，都係呢個月先account，呢篇值推

1. 醜態總整理，可出小冊子/長影片
2. 先一步成立獨立調查委員會
3. 適量回氣
4. 對國內輸出革命擾敵 （如武漢，剛發生鎮壓）
5. 元朗黑白事件 繼續大肆追究宣傳

繼續push

政府醜態太散，睇到好亂

前線手足加油。

文宣超重要

文宣

謝謝 認同

感謝你

名正言順眾籌

現正宣佈, 小星火行動正式開始
感謝大叔你嘅idea

超級同意

向大陸人文宣好重要

我都係忍唔住剛開a/c的廢中
幫手一推

push 1a

加油

派文宣傳單比自由行

最同意要有整理，而家每星期甚至每日都會有唔同嘅黑材料或者重要事爆出嚟，一單冚一單好容易拖拖下就冇咗件事（香港人特點：善忘）
其中一件啱啱醒起嘅事就係721元朗白衫暴徒，大家都知因爲件事玩大咗，所以犬就要做下樣叫對方交返十零個出嚟交差，好啦，之後人就全部保釋晒，雖然大家心知肚明：「屌，反正都係警黑勾結，都唔會告㗎啦」，加上之後又不斷有其他事一單接一單，冇人再提起過，而家就真係可以告都慳返，但我哋真係就咁由佢？上網搵條片睇返721事件，求其cap張圖白衫冇口罩都唔止12個啦dklm

非常同意整理黑材料
建議盡量客觀理性整理有根據事實同資料，會更容易被中立派甚至淺藍接受。盡量避免主觀評論 例如用警察唔好用黑警字眼
亦可以比較資料帶出警察執法不公，例如拉元朗白衫同拉示威者、白衫拎鐵通唔算武器示威者有哮喘藥都唔比等等

認同做黑歷史，可以用網上好似Wiki咁。可以share比家人同d藍絲睇

其實黑歷史的同時已經係等同有個調查委員會

同埋革命係要用錢，搞網上店有得做，我會支持。

好清晰、明確
我認同
推一推

PUSH

光復香港時代革命

一定要推

呢篇寫得好，求前線一看

*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 全港罷工 7區集會

推
眾籌搞獨立調查細良都有講過

另外同意而家未有人去做全面整理612以來嘅嘢

心聲

整合晒所有衰野我買夠十本俾藍絲親戚

好提議，一定要參考。

8.5.大罷工
人人齊響應

讚成出黑歷史書

你唔廢，比更多真係廢既人更加有用！多謝加入連登！

想不到有這麼多人肯願意睇這篇長文，希望你們看完後可以找回目標及初衷。

我看光了你們的所有留言，我有少少補充想說：

黑歷史書：並不一定是需要直接編輯成書，可從網站先做起，將來才跟據資料成書。伺服器設置在海外，網站除了每日的歷史記錄，最好也可以加上一些有用資訊，例如不同的捐款網站、官方遊戲活動或者攻略資訊，務求令各方可以集中進入此網站查看一些已成事實及需知的東西，打機都要睇攻略啦。還有一點要緊記，這網站是要給不同年齡層及不同人仕觀看，以TG或Google Drive形式運行，是絕對會有礙發展的。這是一種另類白色恐怖，每天記錄絕對能針對個體起到一定阻嚇作用。但要先整理，再令人簡易閱讀。絕對能令個別個體在做一些衝動行為時，會再抱有香港人轉眼就忘記的幻想，一出手就名流青史。

自組成立獨立調查委員會：這部份一定要有法律界的幫忙才可成行，可以由個別權威人仕帶起，目的只是先行第一步，並不要預期會有什麼好調查結果，但可以同時與黑歷史部份互相補下一些不足，一個是有專業意見帶來認受性，一個是純資料記錄。放眼昨天I CAN ACCEPT CORRUPTION高調說會查黑白中，其實不一定是一件好事，因為他們已經快一步將這核彈拿了上手，最終核彈炸了多少人有多少人受傷只會有他們的官方報導。最壞情況是以調查為由拖你兩到三年，待大家善忘，之後再高調找數個condom人結案便算。這不是完全沒有可能的，自救的意思是要靠自己，不要等待別人，錯過機會。

輸出思想：重申一次，各位都很健康，喜歡運動，但一定知道不可能一天有成效練到大大隻又健康，你現在也不是在反共或港獨(對某些人是大忌)，你要做的是令對方麻煩及令你有更多助力。可以用任何方法，令你有機會接觸到的國內人仕都明白他們在被控制、資訊被過瀘了什麼等(好像你們在做的TVB不會告訴你的事)，總之會為對方帶來麻煩的都可以實行。行動方面可以是派傳單、可以是跟你的朋友或親戚談談，任何方式都可以的，沒有統一一個方式。當日積月累無數的宣揚，最終一定會有收成之日，達到大家最終心中所想的目標。但亦要留意一件事，針對的是有用有影響力的人，某些完全是入哂腦或沒價值的，可以忽略，免浪費大家時間。

關於網購：個人認為這只是單一一個概念，你們人多，1天時間有數百萬的眾籌記錄，有錢情況下其實可以玩的是有很多，網購是其中一種，可以選擇一些對你們進行帶氧運動有幫助的正常業務來做，除了幫助到受害者外，也可以方便你們自己，這部份建議由有知名度正在進行眾籌的個別團體發起。大家都係做正當生意，我賣什麼做什麼也不行嗎?我在攪推廣活動，喜歡派食店的現金卷給一些參加活動的小朋友不行嗎?我是客人喜歡這間網店，給些小費不行嗎?利用錢找更多的錢，也是你本錢的一部份。

最後，我也想說多數點

我們是香港人：由今天開始，不要再被傳媒及官方套上『年青人』的枷鎖，推動文宣或閒談時，請現在開始盡量以『有良知或為了未來的香港人』自居。你們是沒任何組織背景，沒有指揮，各人都是自發，任何年齡層都有。不記得銀髮也有自組帶氧運動了嗎? 將各社會階層，不同職位團結的 (遍地開花系列)，正是『香港人』、『末來』及『良知』。這樣做除了可以統一、減少年青人被針對及做到不分化外，也可以令餘下的人被標籤為沒有良知，是無知。這部份其實當權者應該是最不想見到的問題，現在他們盲目自我催眠，自己只是在對抗『年青人』，而不是全部有良知的市民，這絕對要令對方清楚。

發夢玩香城Online：如第一篇文所述，數個地方同時玩是可行，但一定要守到宗旨不要中到致命傷，不要人少少就冒險挑戰，每次也是要有目標/目的，不要盲目打野怪，沒有BOSS沒有獎勵的任務，打來做什麼? 以免出現意見分歧。

議員：投票真的很重要，這是你們從『文』方面唯一帶來直接影響力的渠道及可以做到阻礙的方式，到時文宣一定要進行整理及協助，做到各區遍地開花有好結果。

一位仍保有良知的香港人上

有心好文要推

真心希望有能力人士實現有關建議

推左再睇

推！黑警資料整合就係最重要有效嘅文宣

成日見人係度洗版，日日小組送頭，乜文宣都無哂，唔知做乜鳩。

文宣方向建議如下 :
1. 集中宣傳建制沒為港人發聲及其他
2. 全球登報，聲援各地港人
3. 宣傳8月5日三罷
4. 重新五點訴求
5. 平反香港對中國的重要性，自由民主才有利經濟。香港佔中國外資 70%
6. 宣傳 run and hit, 強烈譴責戀戰行為
7. 除暴Go
8. 宣傳年輕一代入獄、移民，所有藍絲家長以後自己照顧自己，共享大灣區榮耀。
9. 心經簡林、蛇陣長輩圖
10. 整合多天以後衝擊材料，如醫療系統病人資料不保密、白衣人事、件、濫權、煙花
11. 支持星火等。。。捐款 (每次行動，比人拉多1x個都死啦。唔該行動前好好考慮法律支援費用仲有幾多係度可以燒)
12. 其他

謝謝你強而有力既建議，一d都唔廢，我地收到喇，較早前亦已經著手開始整理緊，歡迎你隨時加入小器鬼行列

[招募IT, 文宣, 搜集員] 全民超合作超小器運動

好文要推

我覺得呢個po幾好
推下先

特別係呢個

第二件事是，你們有沒有想過，假如成立了獨立調查的部門，到時可能會發生什麼? 如果我是中共當權者，我會同意成立，之後找些自己人進去，再找些人來做condom，即做一個假的部門出來。結果會出現，有部份現在支持你們的人被假部門騙了，認為不再需要玩online，而社會又變回正常，餘下你們獨力抗爭變得無力再慢慢解散。我不是調查整理報告方面的專家，不知道要什麼，但我個人是建議可以現在自己先推行及自組成立獨立調查部門 ，這段時間預計是沒有什麼可以查到 (因為對方不會合作)，但有個好處，就是你自己先行第一步，否則最終對方出一個假的調查部門後，你們才再組織，便已經慢了。

盡快召開香港國際軍事法庭

絕對要集合返所有黑材料！！

你講野好有point

同意會有假既獨立調查,
所以要自組獨立調查委員會

有人整理緊政府、狗既醜態？

唔會有特赦，但控方可撒銷控罪

[招募IT, 文宣, 搜集員] 全民超合作超小器運動

第一件事是，既然你們引了對方這麼多醜態，有沒有進行過整理? 最少，目前為止，我沒有見到極完整的，只看到大事，沒看到細節小事。這些是非官方非權威記錄，但絕對是一本黑歷史書，對方絕對是會怕這些記錄，愈多愈詳細愈好。

推

push 建議好有用

Pish 加油加油

有point嘅要推

我哋係一班IT中嘅小器鬼們, 目前正組隊著手開發香港歷史網頁 - 小器簿，網頁主要係針對巿民擔心警察無依法律制裁白衣人等等問題，怕高調拉人，低調放人，或輕判小罪，而我哋就係要記住佢keep住跟進

小器簿報料區(最好新聞連後續發展報)
必須有新聞link , 議員/政黨回應放link ＋ 一句主題就夠

*為暫時收集資料資源途徑之一, 稍後將提供其他方法更有效收集分類, 如有其他spreadsheets資料齊歡迎隨時以本報料區/本文回覆/加入小器鬼TG提供

小器鬼TG

[招募IT, 文宣, 搜集員] 全民超合作超小器運動
目前缺文宣，前台UI (Reactjs, css)開發及資料搜集，歡迎有興趣朋友加入成為小器鬼

有人留你都要防下唔好亂搵
就算佢話請你食飯 有裝送比你
都千其唔好亂出去
要約最好都係大活動個陣
確保身邊有足夠戰友嘅情況下先好交收
或者你落到場 主動啲問下啲老啲嘅
或者重裝高lv嘅 我相信都會有人肯幫
怕醜嘅婉轉啲問囉
1. 邊度買到依種裝?係咪好貴架??
2. 附近邊度有平啲嘅餐廳??
3. 我見過依款裝 想買但有冇啲易入手啲又差唔多效能??
4. 附近有冇包店我想買個麵包醫肚?
咁問有暗示得黎 萬一佢自己自身難保又容易落枱 佢有心幫你又容易提出

我鍾意請人食24小時包店 有需要你又信我嘅 可以add我 交換tg contact 今日香城丁丁堡/遮遮花園online交易 聽日mk 後日tko/港島 三日tm/yl/tsw 我唔係得一個人 同樣你都唔係 另有少量前線裝備

(ac 最快8.6失效 冇特別事希望唔洗改)

人地想幫你嘅就比佢地幫啦 開口問人比我地幫其實難過開口約女😭比我地幫啦

行文好有條理 容易閱讀
樓主中文應該幾好 應該係飽讀詩書的人
論點清晰且有建議解決方案
極同意要整黑歷史書 建議由一群人用drive去整理
可公開比人睇但不能edit
啲狗mon實時都可以嚇下佢地 唔好以為做得多就有人會忘記
可以比人用google form投稿 內容要有fact checked資料

另外獨立調查會真係要早過政府成立
但公信力同效用成問題，因為調查會真係能夠制裁到班黑警先有用

推 黑歷史書有用